11歲童軍尼龍繩纏頸命危

2018年06月18日

11歲童軍尼龍繩纏頸命危

■男童昨送院搶救時已陷昏迷，目前情況危殆。劉柏麟攝

【本報訊】品學兼優的11歲男童昨日父親節在將軍澳日出康城寓所，被父親發現遭尼龍繩纏頸，其父慌忙為他鬆開及報警。男童送院時已陷入昏迷，在兒童深切治療部留醫，目前情況危殆。據悉，男童近日情緒上並無異樣，但參加童軍正學習繩結，警方正了解案件是吊頸自殺抑或意外。

父親揭發 疑練繩結出事

命危的男童姓潘，與家人同住日出康城三期緻藍天5座晶巒一個單位。據稱，就讀小學5年級的男童品學兼優，家人最近亦無察覺他有何不快或有輕生念頭。昨晨8時許，42歲潘父在寓所發現兒子被尼龍繩纏頸，立即替他解開尼龍繩及報警。救護車接報趕至時，男童已經陷入昏迷，被送往將軍澳醫院搶救，其後轉往聯合醫院兒童深切治療部留醫，情況危殆。

據了解，由於警方在現場未有撿獲遺書，而男童最近參加童軍正學習繩結，警方並且在男童的電腦中，發現他曾經瀏覽過影音網站YouTube有關「纏頸自救」的網頁，目前正調查男童是否在練習繩結時發生意外抑或是吊頸自殺，不過初步相信事件並沒有可疑。

■記者劉柏麟

上一則
上一則
百米小路僅3盞街燈

下一則
下一則
醉洋漢圖搶槍 傷5警

會唔會係個老豆